有無人隻手成日都想動

因為好精神緊張，要自我意識咁先停到不自然的動作

妥瑞症（英語：Tourette Syndrome、TS），又稱妥瑞氏症、抽動症、托雷氏症、杜雷氏症，是一種抽動綜合症（Tics）。這是一種遺傳性的神經內科疾病，通常發生於學齡前至青春期前。有一部份的患者會在青春期後大幅減輕症狀。

妥瑞氏症的症狀包含聲音型和運動型抽動綜合症，會不受自主控制地發出清喉嚨的聲音或聳肩、搖頭晃腦等。患者本身並非故意或習慣性做出這些動作，其症狀乃肇因於腦內多巴胺不平衡。治療方式一般採取抗精神病藥抑制症狀，或行為治療等。症狀通常時好時壞，與患者所處環境造成的心理壓力有一定的相關性，家庭、學校與社會對此疾病的不認識或多或少會加深正常人與妥瑞症患者間的誤解，進而誘發更強烈的症狀。常見的誤解例如：把妥瑞氏症患者當成調皮搗蛋的壞習慣，進而要求患者以接受體罰等方式刻意矯正其抽動症狀[4]。

抽動症在單一妥瑞氏症患者身上亦非一成不變，聲音型抽動症患者有可能轉變或合併成為運動型抽動症。